\section*{Annotation}

La thèse \textbf{Système distribué pour la surveillance et le contrôle "Smart House"}, présenté par Alexanr Gavrişco, comme le projet de licence, a été développé à l'Université Technique de Moldova, Chișinău. Cette thèse comprend:

\begin{itemize}[topsep=5pt, partopsep=0pt,itemsep=3pt,parsep=1pt]
    \item[--] Annotation;
    \item[--] 4 chapitres;
    \begin{itemize}[topsep=5pt, partopsep=0pt,itemsep=3pt,parsep=1pt]
        \item[--] Le \textbf{premier chapitre} décrit les aspects généraux du projet, l'analyse de domaine et l'analyse des solutions existantes;
        \item[--] Le \textbf{deuxième chapitre} contient une description détaillée de l'architecture du système;
        \item[--] À propos de technologies utilisées, la licence du système et la mise en œuvre est écrit dans le \textbf{troisième chapitre};
        \item[--] Dans le \textbf{quatrième chapitre} est effectuée l'analyse économique du projet: coût du projet, planification, etc.
    \end{itemize}
    \item[--] Les conclusions;
    \item[--] Les annexes.
\end{itemize}

Cette thèse est orienté à résoudre le problème de la surveillance et le contrôle des différents objets. L'objet peut être presque chaque lieu physique: usine, maison, bureau ou serre.
Suivi et le contrôle de ces objets consiste à collecter les valeurs de certains paramètres (comme la température, l'humidité, la pression, l'électricité, etc.) et la capacité d'influencer ces paramètres.

L'automatisation des différents processus est actuellement une pratique populaire, parce qu'elle réduit la probabilité d'erreurs liées au facteur humain, optimise les coûts et offre une plus grande flexibilité pour contrôler ces processus. Mais l'automatisation est seulement la première étape, la possibilité de contrôler les objets à distance, de visualiser les données historiques sont très importantes questions abordées dans cette thèse. Vous pouvez créer de puissantes analyses avec des données collectées et vous pouvez optimiser certaines dépenses liées au processus technique.

Cette thèse contient la description de toutes les mesures prises pour résoudre le problème décrit ci-dessus, de l'architecture du système, la mise en œuvre, une brève description des technologies utilisées par rapport aux alternatives existantes, l'API par lequel ce système peut communiquer avec d'autres appareils, à la configuration et le déploiement d'en un vrai environnement.
Dans le dernier chapitre est effectuée l'analyse économique du système, le coût de la production, la planification et la conclusion sur l'efficacité de ce projet.